2019 湯家驊：不信一國兩制倒不如移民

行政會議成員、資深大律師湯家驊認為，目前坊間就修訂《逃犯條例》的建議，原則或技術上不可行，反映提出意見人士，不明白修訂《逃犯條例》的宗旨和原則，甚至誤解政府建議。他說，如果反對修例者，從根本不相信本港司法獨立和一國兩制，他們的關注就難以解決，亦沒有討論空間，認為有關人士倒不如移民。

湯家驊表示，現行《逃犯條例》由港英政府訂立，當時港英政府亦沒有提出必須移交逃犯到實施《公民權利和政治權利國際公約》的地區，現時美國和英國亦移交逃犯到部分沒有簽署公約的國家。他認為，目前部分沒有簽署公約的國家，亦與本港有移交逃犯的長期協議，反問如果修例加入簽署公約的要求，是否代表要與有關國家毀約。

湯家驊指，內地憲法亦有條文涉及公約中公平審訊的條文，但關鍵在於是否執行，建議於修例建議中加入條款，容許特首或法庭要求申請移交的國家，承諾保障人權湯家驊認為，政府不接納坊間對移交逃犯的建議，不代表政府無意考慮任何修訂，要視乎立法會議員在法案委員會階段提出甚麼修訂。

唔怪得咁多高官全部移晒民，拎晒外國護照

Btw, 聽說還是個男的哦🥴

另一邊又話戴耀庭叫人移民犯國安法
你玩哂啦